To be or not to be

剛剛踏出門口 準備會合友人
廿多年來 從這進進出出 可還是頭一回 心情這般沈重地離開這個家
出門前 母親帶著無奈與擔心囑咐著小心 望著皺紋變深的臉 我默然點頭 而父親還是那般不解無奈的口吻說著「出去又點、你可以做咩、搞抗爭呀」
我反問「當初的你為何要逃落香港」 沈默......
父親也沒再說什麼 轉身回房
眼前到底是黎明 還是黃昏 我不知道
但香港人 今天必須走出來